Ce depo n'est qu'un exercice pour le cadre de la formation

l'application est configurer pour un serveur mysql.
pour utilser un autre serveur changer la configuration dans le fichier .env
installation de la bdd :
    -ouvrir le terminal et effectuer la commande 'php bin/console doctrine:database:create'.
    -creation des tables avec la commande 'php bin/console doctrine:migrations:migrate'
    - injection des fixtures dans bdd 'php bin/console doctrine:fixtures:load'

log administrateur
    -email: locauto.contact@gmail.com
    -Password: administrateur

log client
    -email: sylvie.bourdin@gmail.com
    -Password: testtest

le systeme d'envoie de mail envoie de vrai mail avec gmail
 en passant par le compte locauto.contact@gmail.com(compte creer pour les test).
pour verifier l'envoie vous pouvez mettre le profiler en "false" dans le fichier \config\packages\dev\web_profiler.yaml
et visualiser l'email en cliquant sur l'envelloppe dans la barre de develloppement.
Ou en vous creant un compte avec votre propre adresse email.(ce qui vous permettra de visualiser le pdf générer)

pour creer une reservation via le compte admin pour un client diriger vous vers liste utilisateur dans la bar de navigation.
si il n'existe pas diriger-vousvers nouveau client.

quand un client fait ça reservation en ligne un email de confirmation est envoyer avec le pdf de recapitulation. Un employer confirmera cette reservation lors de la reception de la voiture en se dirigeant vers les reservations en cour ou liste des client-> voir les reservations. il validera le véhicule si disponible ou proposera un autre de la meme categorie.Puis enregistrera le kilometrage du vehicule ce qui confirmera la validation. il validera aussi les informations du client.
lors du retour du vehicule l'employer conclura la location dans ces meme page. le pdf de la facture sera envoyer par mail.

les documents de conception se trouver dans le dossier conception.